撐呀爺撐政府！支持在新界地區實行改土歸流！

改土歸流又稱土司改流、廢土改流，是指將原來統治少數民族的土司頭目廢除，改為朝廷中央政府派任流官。始於明代初期的永樂年間[1]，到清朝雍正年間則大規模實行。

為了完全控制西南少數民族，以解決土司割據的積弊的名義，明清兩朝的君主，開始醞釀解決這個問題。改土歸流一般採取兩種辦法：「一是從上而下，先改土府，後改土州。二是抓住一切有利時機進行，如有的土官絕嗣，後繼無人，或宗族爭襲，就派流官接任；土官之間互相仇殺，被平定後，即派流官接任；有的土官犯罪，或反王朝被鎮壓後，以罪革職，改由流官充任」[4]。